台灣波特王開cam㨢河南小粉紅 條大陸仔竟然話香港澳門係租借 唔係割讓

Tweeted

大陸啲歷史書唔知教乜撚
其實台灣一樣係割讓

1895年馬關條約 永久割讓台灣 澎湖列島

依part仲on9
讀假歷史話澳門 香港係租借喎

Push

界限街以北

開始有勢力 有力量咪向d 細地 展現下力量

但係俄國拎左既 就充耳不聞 當睇唔到

同流氓政權簽左咁既條約 係失策左少少既

佢口中嘅「歷史」全部係錯嘅

南京條約正本起邊

台灣

大陸既學校真係唔撚知點教歷史
教古代史就用「先、前、闊」史觀，吹到古代中國天上有地下無，然後就踩到西方古代一文不值
教近代史就用「國恥」史觀，宣揚比人蝦既恥辱，用黎煽動對日本、西方既仇恨
兩個史觀結合，就產生出佢地扭曲既世界觀
總之就中國古代遠比西方先進，係近代先落後，比人蝦，所以而家共產黨要搞乜鳩偉大復興，要重拾古代萬國來朝既光榮
另外就係極端民族主義，要向日本、西方報仇
為左引導學生向呢個方向思考，不惜篡改歷史，甚至作假歷史
呢個係咪好熟面口呢？冇錯，納粹德國當年都係咁樣宣傳

小說嚟

完

請立即收回元朗國
香港及九龍半島關佢撚事咩

佢咁高調翻牆

push

中國只有假的是真的

借佢老母呀

德國有誠心道歉
面對歷史

恐怕中國狗知道之後 接受唔到佢地以為所有地方都係屬於佢地共匪

how about 中印瑞金爭端

靚抽

錫金唔關中國事，先係英國佬再到印度佬搞佢，但藏南 (aka 阿魯納恰爾邦) 就一定關

由細開始俾人洗腦係咁上下啦
識平心靜氣唔係講兩nmsl算唔錯

翻牆又唔睇下真新聞

租借又好，割讓又好，最重要係邊個將主權移交。 1997年英國已將香港主權移交(唔洗話歸還) 俾大陸，咁之前割讓定租借已經唔再重要，因為結果係一樣。

對香港黎講，就算之前英國係租借定擁有香港都好，而加香港主權在大陸，係英國交俾大陸嘅。

台灣方面，如果承認係割讓，咁英國將香港交俾邊個，中華民國都無權過問。如果認為係租借，先可以有d 野講。但即使認為係租借俾英國，咁香港而加響大陸手上，同台灣嘅關係跟大陸其他地方無分別，算係內戰期間失去嘅領土，台灣係有權去討回，大陸唔俾嘅話就只有出兵，台灣加油！

有人話，咁香港人無say 咪好唔公平？

呢個世界一向都係咁，聯合國將巴勒斯坦一大忽劃俾以色列建國，都無問巴勒斯坦人。
香港人咪算好彩，對大陸仲有利用價值，否則就好似巴勒斯坦人咁俾猶太人趕出自己屋企，要搭棚訓街，乜都無晒要去求其他國家收留做難民，咁就陰公囉。

Yes
政治現實

真係好撚樣衰，智力有問題，成隻人猿咁

佢其實反映緊大部分大陸人

咁支那歷史書係咁教育下一代 成個中國都比人洗晒腦 仲有佢地無道德都係因為教育同文化 自私自利就是共狗放縱養成

劣質民族由此而成

澳門就真係冇割過
香港島同九龍就割左，新界好似係租
中史唔好鬧我

十四億人講多二十年就變真架啦

界限街以南都係租

記錯方向

英國將香港送比支國，主權轉交，香港始終都係殖民地，扮咩回歸

有個大陸親戚都係咁講，到我話埋佢聽邊條條約侉就話簽左可以唔算數

我懷疑絕大部份大陸人都唔撚知乜係南京條約，北京條約，馬關條約
更加唔會記得毛主席當年唔收香港

莫講話南京條約
中英聯合聲明都唔算啦

仲有中原漢族至上史觀
將周邊遊牧民族片面地形容成低等野蠻人
例如“五胡亂華”呢個名詞其實都幾偏頗
從來都無一個chapter介紹匈奴 突厥 鮮卑 女真 等民族 文化歷史社會結構有咩分別
被非漢族政權統治時期就skip唔教或者強調漢人如何被欺壓

到現代就宣稱中國係由五十個民族組成嘅國家 和平相處

佢咁嘅樣都有勇氣生存到今日
仲要拍片擺上網
我真係好佩服

延伸閱讀：

當時的中華民國總統李登輝曾表示「《南京條約》的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國」

----------------

Q: 台灣和香港近年來都有「去中國」及「逢中必反」的逆流，尤其年輕一代在地成長，對中國沒感情。這個逆流如何扭轉？另外兩岸深化交流，民國的影響力還不能在大陸生根。近年來反對兩岸交流的運動，假公民之命而行「去中國化」之實，反而為台灣帶來危險。請給台灣政治人物以建議，如何在「在地化」的情況下穩住台灣，保存台灣的競爭力，進而影響大陸？

A: 一片好心，我是這樣想的：對待台灣所出現的問題，特別是近年來香港出現的問題，其實我們大陸人心裡有數。為什麼？不論共產黨統治到哪裡，哪裡的人民都不高興，這是一。它限制了你的自由，不給你民主。香港這個地方，在英國的殖民統治之下，它有自由，沒民主。它不是沒有自由，它有自由，但是沒有民主。那麼終於回來了，回錯了地方，回到了中華人民共和國。那麼中華人民共和國回給它民主嗎？那當然不會。十幾年下來了，大家想一想看，香港的民主是越來越沒有希望了，自由也越來越少了。香港的媒體都在自律自己，稍有突破共產黨就棍棒交加，甚至於使出種種下流的手段，連暗殺都有。這種狀況下，香港人民能不反對嗎？能不想追求香港獨立嗎？這都是中共惹的禍。

所以很多的朋友不理解香港的「佔中運動」，不知道「佔中運動」的本質是什麼。「佔中運動」是幹什麼的？大家都知道，爭「普選」。「普選」的前提是什麼？是「民權」。人民沒有權，怎麼去「普選」呢？不是「人權」，是「民權」。在西方，在台灣，我們要「人權」，因為「民權」已經有了，就是如何用「民權」，用憲政，來保護我們的「人權」。在專制的國家要的是「民權」，因為「民權」是「專權」的對立面。「專權」無限擴張，「民權」就完全消失。人民沒有了「民權」，連講話的權利都沒有了，什麼的權利都談不上。而「民權」的第一個要素是什麼？就是「選舉權」。

香港人民要「普選」，就是爭取自己要擁有「民權」，這才是「佔中運動」的本質意義所在。所以理解了這一點，就理解了「佔中運動」的本質。我們對香港人民充滿同情。充滿同情。但是大家相信，只要大陸的變局一旦發生，香港的問題就會迎刃而解。

所以我剛才說了一句話，他回歸回錯了。我曾經在一個電視台採訪的時候，我就說過一句話。我說香港一九九七年不是回歸中華人民共和國，而是回歸中華民國，哪怕是今天晚上才回歸，明天早上就能「普選」了，對不對？因爲台灣是民主的嘛。對不對？他回錯了。沒辦法，歷史的誤會。

⋯⋯

我的想法是，我們大家就把它看成是，在中共專制統治的威脅之下，我們的境內的邊疆民族，和我們可愛的台灣，有一些人，他們實在不願意被中共統進去，而產生的一種絕望的悲鳴。我們就這樣理解他們。如果有一天，大陸光復了，大陸民主了，他們還要這樣說，還要這樣做，大陸人民的感情也就對你死絕了。

辛灝年台大演講答聽眾提問（上）

-----------------

Q: 請教辛教授您怎麼看「一國兩制」？

A: 這個問題好，我寫了一本小冊子，在香港和美國都出版了，叫《「一國兩制」與美國內戰》。我為什麼要寫這個呢？我就是看到鄧小平對香港搞「一國兩制」，我們這些大陸人呐，對共產黨很了解。它想出個「一國兩制」，我們馬上就能意會到，第一，它是要保護自己的、反動的落後制度，專制制度。因為香港畢竟是有「自由」的，但是它絕對不會給大陸人民予自由。它怕香港的自由「污染」了我們大陸人民的心智，所以它「一國兩制」，我容許你回歸初期存在著自由，保有你原來的自由，但是你不得把自由煽情到我大陸本土來。「一國兩制」的根本出發點是保護它的社會主義專制制度。

第二個，是對付國際輿論，讓香港在「回歸」的時候，仍然是一片「自由」的天下，國際的譴責就不會驟然而起，然後它又說了一個「五十年不變」，我剛才講了，共產黨像月亮，初一、十五不一樣，它怎麼可能保持「五十年不變」呢？共產黨的鬥爭哲學，共產黨的哲學基礎，就是「變」嘛，是以鬥爭的方法進行「變」嘛，所以香港歸附以來，你們看看香港變成了什麼樣子？我想台灣朋友知道的比我更清楚。因為我一九九九年，我的《誰是新中國》還沒有出版，香港大學請我去開會講演，我有中華人民共和國的護照，卻被「特區政府」發來一個通知，說中央政府指令，我去香港，影響香港的穩定，有顛覆國家之嫌，我就被拒絕在香港大門之外了，這就是「回歸」。

所以在這個問題上，我想更進一步說的是，「一國兩制」從來就不是什麼好制度。「一國兩制」通常是歷史的殘餘現象。為什麼？

大家我舉兩個例子，美國的「南北戰爭」就是「一國兩制」造成的。先進的制度和落後的制度，落後的制度頑固地維護自己，先進的制度希望它的制度能遍及全美國，時間長了必然發生衝突，一旦發生衝突，最後兵戈相見，一場大戰四年，幾乎把美國打光啊。

中國的秦王朝，廢封建，置郡縣，就是結束了「一國兩制」。可是漢王朝創建，劉邦在登上皇帝座位以後，對自己的親人或功臣，同姓和不同姓的，進行了一次「分封」。結果是什麼？結果就是「七王之亂」，就是混亂嘛，是不是？那麼西晉歷朝，最後只有解決了這個問題，漢武帝前後一共花了九十三年的時間，漢武帝最後發布「推恩令」，你不是逼我「分封」嗎？「分封」你們以後今天這個造反，明天那個叛亂，還勾結犬戎來反對我這個皇帝。那麼漢武帝就聽從了大臣的意見，進行「推恩」，就發了個「推恩令」。這個「推恩令」的意思是什麼呢？你不是要封嗎？我給你封，我封給你，你馬上就要封給兒子，讓你的兒子封給你的孫子，直到把你的諸侯國分成，最後就剩幾十個人，幾百個人了，你反對不了我了吧？花了九十三年的時間，才把這個「一國兩制」結束，內戰也就沒有了。到了晉末，大家都知道，晉末「二十八王之亂」，什麼道理啊？就是因為他封了幾十個諸侯國嘛，每一個王爺都擁有個諸侯國，首先互打，然後聯合起來打中央，這個國家怎麼能夠安全呢？怎麼能保住呢？

所以「一國兩制」是個非常壞的制度。凡是「一國兩制」，最後的結果都是以戰爭來結束。如果今天的台灣和大陸，說句實在話，我們要是承認這兩個地方，都是一個中國，或者站在我們傳統的和民主的立場上，一個中國就是「中華民國」，現在台海兩岸不就是「一國兩制」嗎？因為是「一國兩制」，一個是民主制度，一個是專制制度，所以才會有飛彈對著台灣吶，所以中共才要用武力來威脅台灣呀，所以台灣人民才要打「民主牌」啊。什麼「民主牌」？就是我這一「制」比你那一「制」好。不就是這樣嗎？所以「一國兩制」千萬不能接受啊。

共產黨近年來不斷地搞出什麼「一中」的大屋頂，講「九二共識」，不給講「一中各表」，都是想搞「一國兩制」。它想把中共的所謂「中華人民共和國」變成一個大房子，把我們台灣的「中華民國」當成一套公寓，放在這個大房子裡面，二零九號，名字叫「中華民國」。在裡面你怎麼幹都行，在外面你就是我一套公寓。等到要一天它不高興了，它進來了說：「不行！你們不能這樣幹，床不能這麼放。」你就沒辦法啦。

所以台灣人民，台灣的「執政黨」還是「在野黨」，千萬不要被「一國兩制」所迷惑。如果你們承認了中共「一國兩制」，老實說，被共產黨「專制一統」的前途就不遠了。

辛灝年臺大演講答聽眾提問（下） 更新版

Retweeted

波特王真係好高EQ

其實呢個大陸仔算係平靜理性
波特王都有指出係由細教育嘅文化差異

佢哋根本就唔撚知事實
被中共洗腦洗到

賣個廣告
有D歷史太耐之前學都記錯左, 係cheap提番醒

其實香港都係差唔幾
就算英殖時代中學都係大一統史觀
不過80/90後讀完又唔見得好似大陸佬咁神神化化
所以我覺得唔關教育事
係大陸好多小粉紅根本就係歷史盲
求其讀過就算

中國人咁cls
三個原因
1.為名為利博上位
2.自卑，所以乜撚都惡左先
3.懶，信政府跟權貴，唔使怕
4.無法無天無道德，寧我負天下人
呢d習性係長期極權統治下既自然性格

啱呀，香港係租借咗俾支那呀嘛

割架